正 式 宣 佈 R T X 3 0 8 0 已 收 P S 5 皮

【場料】 RTX 3080 定 PS5 抵買？

一講到炒賣，香港最熟一定就是iPhone。不過，今次 Apple iPhone 12 推遲發售，過往同期間發售的其他產品變得更搶眼。呢個星期IT界的新產品 NVIDIA RTX 3080 以及 Sony PS5 就成焦點。對於遊戲玩家來說，心目中自然是期望兩件產品都要入手，因此昨日早上腦場環境就顯得相當熱鬧。

RTX 3080 竟然更抵買
RTX 3080 跟 PS5 同一出現，雖然前者是有現貨，而後者則是預訂，但明顯地，想要 PS5 的人明顯比 RTX 3080 的人是多上好幾倍。因此在市價上， PS5 在網上的炒價就達到 $8,000 以上，而且更多的是 $12,000 左右。另一方面，腦場 RTX 3080 初出定價上並不如美金定價，最平 $7,000 就有交易，而且不用排隊也即時有貨，現場所見有排 PS5 的真玩家見「勢色唔對」就即時轉戰 RTX 3080 了。

不少舖收貨時也僅一個袋三張的顯示卡。

大舖貨量以單位數計
今次 RTX 3080 效能表現相當出色，不少玩家終於感受到非「唧牙膏」，所以都覺得是時候出手。亦有可能是因為同為競爭對手 PS5 以及 XBOX Series X 所帶動氣氛。

選好產品，都要睇供求。在香港而言，相信集合香港眾多品牌所發售的顯示卞，相信應該總數只有 100 至 200 張左右，皆因根據星期四晚 9 點首賣時各舖的情況，以最常見的 3C 都只是每間每個牌子僅一至兩張，最多也只有三張，合計不到 10 張。因此經常被稱 10 算匯率的顯示卡不出現炒價就奇了。

賺到盡系列
既然 10 算結果是預期，有炒價也不是意外，當中今次新卡當中最貴的型號例如 Inno3 D 最高階的 iChiLL 就要上 $7,999 ，擁有四風扇散熱，因此單買已比定價 $5,500 貴足 1/3 以上。

不過在截稿當日星期五的 4 點前，單賣的舖頭已經將卡全清了。可見這個 $7,999 的定價比起炒到 $8,000 的 PS5 已經相當之抵買。除此之外，其實還有舖為「賺到盡」更需要買家組裝機砌。因此不少早前已砌機的用家當然就無法子了。不過如果早前未有此打算的用家就可算擁有「特別通道」。

如果早前已經砌機今次只能等有舖肯單卡售賣了。

邊到3080 即時有貨

學生哥先要比較 買晒都唔係貴